洩露遼寧號機密給外國 中船重工前總經理恐被判死刑

中國船舶重工集團前總經理孫波（見圖）被爆出曾洩露遼寧號及自製航空母艦的機密文件。（資料照，圖擷自鳳凰網）

2018-12-18 19:19
〔即時新聞／綜合報導〕前中國船舶重工集團總經理孫波因涉濫用職權、受賄，昨天遭處開除黨籍與公職的「雙開」處分。現在孫波又被爆出還曾洩露遼寧號及自製航空母艦的機密文件，中國檢方已經展開調查。

中國航艦遼寧號。（法新社）

消息人士向港媒《南華早報》透露，孫波涉嫌將遼寧號及中國首艘國產航艦「001A」機密文件洩露給外國情報機構，可能被判處死刑或死緩。報導指出，目前尚不清楚孫波洩露給外國情報組織文件的機密程度，但孫波所受判決輕重，將取決文件的重要性。假如中國檢方發現洩露的是高度機密文件，孫波就會面臨死刑。

孫波在6月就遭中共中紀委、中國國家監察進行調查，中紀委和國家監委在昨天宣布，孫波違反政治紀律、政治規矩、背離中共中央要求、損害國有企業利益。此外，孫波還利用職務便利為其家屬違規調動工作，違反廉潔紀律。

遼寧號有咩機密

廢鐵都係機密？

全世界得中美英法日可以自制航母
你以為呀豬呀狗都整到？

講左真話所以要判死刑

比全世界笑中國買垃圾

打唔打得次要啦 面子最要緊

你叫小學生點面對其他黨員

比人知道條俄羅斯龍骨重有幾多年命
就真係比人笑到面都冇

重點係新航母參數

當李力持笑話咁講俾人聽

又一Condom

條龍骨晨撚早斷咗啦

可唔可以講下仲有邊個國定可以整到？

仲係海行緊wo
你碌鳩斷左仲扯到旗？

你會唔會叫apple 整部黑白按鍵手機出黎
中國no 1

乜呢架垃圾都有機密咩？
一早通曬天人人都知道噴黑煙既墨魚船

柴油推動

機密：其實好廢

你拎得切去醫院咪駁得返
但駁得返之後去唔去到原本功能嘅100%就另一回事喇
而家支那舊廢鐵係可以喺個海度噴黑煙
但唔知掟唔掟到急彎
又頂唔頂得順太平洋啲風浪呢？

同外國公司講起唔掂航母有無方案解決
中共: 洩露國家機密 處決

其他國家係apple?

早就出左太平洋啦

去一轉夏威夷嗰頭先好出聲啦柒頭

死刑有乜咁大不了

唔死刑都可以突發抑鬱自殺啦。

呢啲係唔係叫積木船？

撞一撞就會一分為二？

的確聽聞過斷撚左駁返
淨低幾耐呢個一定係其中一個超重大機密

黑煙尿獰號真係你條五毛嘅蝈家做得出

分享笑話都要死

同埋買人地個殼叫自製？

低能！一陣俾人發現遼寧號動力係燒垃圾嘅點算

咁都好環保播

改左名就唔同架啦

海洋垃圾

烏克蘭二手閪

高射炮處決

買返黎嘅都有機密

屌你老母買返黎嘅都計自製

咁我夠識自製iPhone啦

柴油偈低轉扭力勁呀你識條鐵咩

改名翻生會員

咪就係得個殼入邊虧嘅秘密

泄露國家機密: 航母=廢鐵

就係乜都冇先死得唔抵！

係呀 呀豬呀狗都得
乜你整唔到咁廢嫁
你唔識整就唔好當全世界唔識

整定改裝？

係痔煮燃髮

塗裝

意大利 西班牙 印度表示

同俄羅斯個隻一樣

軍法處置

大家好兄弟一條爛底褲兩份著嘛

買人n手報廢係咁啦

會唔會學北韓咁用高射砲處決

依個已經係秘密

你地幾耐無睇新聞

中國001咪自制lo
以為淨係得遼寧艦？
人地隻001都海試左幾次啦

算啦
我諗條友連積木車係乜都唔知

數漏佐俄國喎朋友.
俄國技術可以自制航母, 不過有冇錢整就係另一回事

自從蘇聯解左體之後 技術留左係烏克蘭黑海
俄羅斯一直未試過自己造一首
所以我對佢抱有懷疑既態度

就算未斷, 個技術都衰過裝甲空母大鳯
P.S: 大鳯用的係2戰時期日軍技術, 距離現在七十幾年

咁意大利同印度呢

俾鬼佬知道只係一隻舊船+廢鐵

咁廢緊係唔可以比人知，如果唔係點打飛機

買番黎個時係人都知啦

咁加埋意大利
印度果首仲未完工海試好難當佢係

即係好似日本零式戰機係二戰最top
然後強國係博物館手上買到架報廢左嘅
再翻新又按佢嘅design再整多幾百架功能差唔多
話最top(二戰個時）
都人地已經用緊f-32

我唔知咩叫自制航母
不過想問你知唔知咩叫自製啊？靠買番黎都叫自製

呢幅圖落霞顯得個艦好有feel

美帝個架冇煙出 渣架
中國真強大

柴油引擎係機密

咁中國又買圖紙，又買空殼，都好難當佢係喎，你所講既001都99.99%係一樣喎

用戰術，遮尻住你地視線，全球第一艘隱形航母，仲唔贏

有幾廢都算係機密， 本來可以浪廢敵人幾發炮彈，而家比人知道咗係廢鐵．

無機密係最大機密

講個笑話

自煮燃發。遼寧號

中共：死刑

支那製造 有袐密可言？

你夠有眼耳口鼻啦 唔通你就係我？

啲人以為中國當初剩係買舊廢鐵 其實佢地最主要買嘅係圖紙 舊廢鐵只係附帶買埋 你地睇下001a就知 冇圖紙會做到？

有人跌落地都仲要拿番楋番揸沙 我係你就深潛啦

哈，俄羅斯唔識做?
印度今年都做艘
仲有遼寧艦係烏黑蘭製

我諗幾慳油

機密嘅慳油技術

因為人地一早核動力，冇發展過柴油推航母(2018)咁跳脫

係重油

機密:其實部嘢係無料嘅

俄羅斯係因為無錢整，唔係唔識整，唔係做乜咁專注係潛艇 有頭髮邊個都做家英哥

個傻閪5毛，同佢祖國一樣，人如其名，只係作岀黎既傳說

你張圖咪又係outdate野

話左而家首俄國首航母係黑海船廠整既
所有技術 蘇聯解體 全部歸哂烏克蘭
點解你會認為俄羅斯做到？
現實俄羅斯無做到出黎
而家人地隻001同圍海試緊
仲講遼寧艦？坐左幾多年呀

得啦得啦，贏左啦

屈佢流出到時打真軍沉左有得瀨

如果有人唔信中國航空母艦垃圾
可以試下買中國製鑽咀鑽野

其實只要望下邊個艦種繼承咗美國bb既命名方式（英國都差不多）就知點解俄佬除左冇錢之外點解唔再玩cv

On9既 家陣001A咪又係遼寧改一 到002艤裝完再講啦好冇

你連俄羅斯最需要乜都未知就係到屈尻人地無技術，你隻0010,002,003什至往後既都係同緊人地技術同設計啊，傻閪 前蘇聯解體前就已經造緊烏里揚諾夫斯克號核動力航母，而圖紙係俄羅斯涅瓦設計局手上，只係因為解體之後烏克蘭無錢就摺埋賣左比美國回收鋼鐵公司

本身都無諗住同你爭論落去，但廢事比你誤導其他無軍事知識方面既巴打

俄佬二戰好彩無食到日本航母技術

再補充多少小，上邊已經有巴打提到超日王號，自己唔了解就維基，google慢慢睇，人地係有絕對既技術，只係欠缺資金

你哋做人要有啲良知

你當俄佬死架？

石門=高等支畜集中地

我係俄佬都唔會係呢個時刻同美國玩航母啦，又貴又難養，所以俄佬揀行核潛去同美國抗衡係最佳選擇，錢又唔夠人多，飛機技術，數量又唔夠人做，倒不如做水底之霸好過

自制
人唔笑狗都吠
烏克蘭架廢艦改既 7,80年代的技術 好似執到寶咁
五毛: 造船身好簡單，武器系統先係關鍵
即係最簡單既野都做唔到

砌模型

姊妹艦

老老實實講航母經驗亞洲黎講 可能印印算玩得最多（唔計ijn既日本）而且超日王個改造程度真係同ww2珍珠港之後美帝魔改啲ww1船一樣咁滯 而且印印雖然航空展咁 但玩航母無論建造技術定運用技術一定高過支支幾皮

根本遼寧只能叫執咗舊爛鐵返屋企研究再造練習艦 001a先可以叫真正戰力 仲要只係係遼寧身上加幾筆當改一 一日002未落水都冇資格叫自煮燃發航母能力（不過我覺得係改二可能性好多）

打得仗未
揸去加拿大救人

哥是個傳說呢隻護主犬仆出嚟仆得咁快

遼寧號咪係俄國既囉
解體之後冇錢整 賣比水魚套現

唔好睇遼寧號出哂黑煙就話佢廢又唔掂
遼寧號出哂黑煙有可能係因為本身個船體搞到中國要用出黑煙嘅engine
同埋engine問題都唔算係好大嘅問題

設計方面:最大嘅問題係中國同俄羅斯買設計圖
俄羅斯喺蘇聯時代就已經出哂名係航空母艦無用論嘅擁躉
因為佢嘅設計圖係沿用另一個垃圾航空母艦設計----德國
之後雖然重有出兩三架
之後俄羅斯航空母艦嘅大問題係彈射器無用論
彈射器可以提高戰機掛載能力
即係中國戰機嘅掛載唔會多

戰機方面:中國戰機engine出哂名廢要用後燃先推得郁
(後燃即係火箭式推進用得多個engine好快打柴)
所以俄羅斯先會焊死哂重要位唔俾中國拆
即係中國之後殲15都會以近乎0掛載神風式出動
因為減掛載就冇油回航
(殲15空載重量為17,500千克，而美國海軍所使用的艦載機F/A-18的重量為14,600千克)
可能有人話之後架母艦係用殲31
唔好意思殲31都係重17.5頓
又有人話第二架遼寧號會有彈射器
等你自煮研發完WW3都打完啦

有好多人放個重點係個艦度
其實戰機先係重點

無人想知

現實俄羅斯無做到出黎
整多首航母有撚用咩
人地打陸戰就夠啦 又多核潛艇
唔似大陸咁做啲不切實際既形象工程

本身USSR玩CV個技術都睇得出佢根本冇能力同美帝正面隻抽水上艦隊 先要玩飽和攻擊同單艦萬能論 唔係USSR有錢同要面根本冇可能咁玩水面艦隊啦

反而依家俄佬食返老本玩潛艇真係好好多 將海軍經費投資去俄羅斯親善大使身上反而仲易嚇到老美啦 真係理解唔到支支瘋狂起水面艦隊jm9 先唔好論美帝CV能力 淨係太平洋已經有三隻不沈航母等緊佢

戰機先係重點
咁唔駛航母啦 直接飛去美國本士得啦

你架機要裝幾多油先飛到美國?

中國航母=海上移動垃圾

唔識反問

根本USSR由史太林堆USSR class已經知自己中咗伏 不但食咗自己25%GDP 仲要成日有船冇炮 所以有飛彈之後USSR仲大條道理話飛彈無敵論 USSR連CV都上飛彈根本佢自己無論戰略上或者實際上都唔睇好自家CV真係做到CV既野 寧願打七傷拳做埋導彈驅逐艦算 畢竟俄佬自己都知要同其他海上大國鬥水面艦隊係玩鳩自己

不過我要同遼寧平反下 其實本身點柴油就好有可能係火車頭咁 可能日本同大英啲一樣 呢點絕對唔係遼寧柒既地方 因為佢柒既地方係支支自己無料都買隻垃圾返黎仲要日日打丁

你有一籃雞蛋
雞蛋重要啲定係個籃重要啲?
好似你咁嘅邏輯
咁唔使戰機啦直接開去美國都得啦
航空母艦只係一個carrier係一個籃
個籃再勁啲蛋臭嘅都冇用
不過中國情況唔同
啲蛋臭嘅個籃又錯設計

反問都唔明
連登仔中文

中國如果出到成功嘅艦隊
我就真係信佢自主研發

其實好唔明支支既海軍戰略想點 USSR明顯就轟完就算 但支支既'包餃子'速度明顯想同美國玩軍備競賽 支支有冇諗過支艦隊應該點砌

俄佬本身就係三流海軍國家
日俄戰爭俾日本炒 之後一戰二戰甚至要縮番去佢老母個西度
戰後拎到架齊柏林研究, 但齊柏林本身就有設計問題
用又弱又錯基礎同無乜戰鬥經驗去堆砌既航母
有戰力就奇

屌你架垃圾廢鐵噴d 黑煙高到方圓十尻幾公里都見到，唔洗雷達都知你架廢鐵係邊，仲有咩機密

有無諗過無人想知

德國都可以自製空母

所以咪起隻導彈航空母艦 射完之後成甲板碎片真係唔知啲飛機點算 印印隻超日王第一件事都叫俄佬拆曬啲飛彈先講 反而支支

美國來了我帶路

直接整隻東風航母算鳩數啦
將個甲板拎晒黎做十幾廿個東風導彈發射口
可能美國都會有好好驚

武庫艦 侵侵：BB再生計劃終於可以實行

一定係生鏽要搵人頂

生鏽明顯係民族問題 就算美帝都會生鏽 但問題係人哋當自己隻船係個人尊嚴所在 而差不多先生國就

你地唔好咁啦
個五毛俾你地傷到自尊喇

超日王可以用一個豬扒整容至女神級黎形容，印仔濟買軍備仲抵過自己晒經費去研發，起碼人地有自知知明，知道自己國家唔好講軍工，改善好社會同提升科技水平好過，又提升至國家科技水平，又搞到軍事外交，最重要係人地唔係爭做世界霸主

反而中國家陣未學行先學跑，乜都未有就已經吹到好似戰爭完結，打贏場仗咁，遼寧號的確好明顯係訓練艦，但後面既001,002,003/後續都一定係以佢既船身作為基礎去修改，係修改，唔係設計，美國都用左成百年，不停失敗，經歷大小戰爭不勝數去設計岀一隻比一隻痴線既海上平台，單單係你一個毫無海上實戰，軍事演練就可以用十幾二十年時間就追得上？唔好話美國，英法西意係15世紀開始玩海軍，要有幾多經歷先造到今日既技術，都仲未講個戰術。我真係唔明一個從來唔係海事大國既國家點解可以費盡國力去生產一堆海事侵略性既軍備岀黎。

整係講隻艦都仲有好多數之不盡既問題，都仲未講到最重要既飛機同戰術，J-15就算吧啦，本身個設計同技巧都同遼寧號一撚樣係向烏克蘭買，仲要衰到買部飛都未飛到既原形機反黎山寨，你可以話失敗乃成功之母，但對於一個連自己能力同長處都搵唔到既國家，你認為會有成功？連所謂既2彈1星都係靠民國時期就去左美國做留學生既科學家，因愛國情操先偷埋人地國家既技術先造到，岀名既就有3錢，仲要吹到自煮燃發

巴打解釋得好詳細，不過咁詳細啲人都唔會理，見到個殻都已經射晒全球都係

老老實實 美帝撚鳩烏克蘭隻核CV個一獲 美帝應該有唔少入手咗唔少資料啦 我諗支支就算003 004玩核動力都係基於呢隻船㗎啦 到時咪又俾人知道曬

更唔好忘記其實top造船專家可以知道基礎參數已經知道隻船既水準咁滯 係得唔到精密數據

CCP唔識吸收USSR既所有失敗教訓，仲要跟住一齊踩落去 根本集中去發展同生產SSBN都夠美國佬煩 家陣整幾隻遠距離玉眼都見到既

除左海軍之外，陸空太美國都要逼你玩軍備，不過佢比USSR叻既就係打埋貿易戰

中國版嘅大話骰會唔會係咁玩

講真話畀人開中要罰

歷史已經証明陸權國家玩海軍同簽死刑判決書一樣 佢老襟USSR係WW2之前堆USSR class已經證明咗根本陸權國家玩唔起大海軍 根本要玩一定係玩水下親善大使 用恐怖既不對稱平衡又平又好用 不過親善大使再威都唔夠水面艦隊疊馬 你諗閱兵個陣成堆水面船幾面上貼金

不過事實上的確大部分陸權國家都係俾經濟打敗 無論ww1德國 冷戰USSR 定未來既支支都好

不能同意更多，陸權國只要做好海岸防衛同空防就已經足夠，人生不足就蛇吞象

印印淨係思路已經高支支幾班 一黎拆咗飛彈唔好講咁多 但遼寧好似拆咗飛彈 fine正常係練習艦實驗平台乜都好啦 但係001a好似冇大改照抄想點

最大獲係中國第一個敵人叫台灣 台灣用唔上CV都冇需要CV 第二個敵人叫日本+第七艦隊 日本本身係另一隻不沈既CV加上第七艦隊 淨計戰機數一架列根可以砌你兩隻001 所以話俄佬雖然鳩 但戰術係真係有用腦 CV放飛彈一齊飽和攻擊起碼仲有得玩下 依家支支抄人美國戰術但用俄佬武裝 完全唔明佢想做乜

LM 巴打高質回覆

最大問題係你台灣俾人搞
除非美帝想棄左台灣佢或者高雄人做吳三桂
唔係第七艦隊一定出動
你估你強國真係可以係美帝到第七艦隊到前攻下台灣？

唔想俾人知有幾廢

自製
你老師有無考你咩叫自製

咁每年高達比賽就唔係改造比賽
而係自製比賽
Bandai重要俾番錢啲參賽者啦

我解釋俾你地聽唔好淨係笑佢黑煙號
有其他野可以笑埋

你試下將自己條女無波，墊出嚟嘅事實話俾外面啲人知，實反鳩你面。

死罪嚟架。

西班牙

你知道得太多了
(雖然個個都知但小五唔知)

大型船用柴油引擎臭閪支那邊做度
蒸氣渦輪黎

連反美鬥士袁木同個女都去左美國
邊個國家嘅野可靠 不言而喻啦

航母係海外攻擊用武器 有幾多個國家要係海外維持兵力就有幾多國家整到

咁直接答佢你仲唔仆街，咁大膽竊漏國家機密。

死刑嚟架

你已經知道左個機密

但係強如美國航母群都輸過畀瑞典柴油潛艇

瑞典潛艇係航母無用論o既最佳演繹

打仗係打體系
每種武器都有唔同既角色

俄國

機密：上面載唔到戰機

彎道超車 後發先至
超美趕美
我地識條鐵咩
不過佢狂偷人技術都可以做到隻似樣既
但軟件野
即係人...就永遠學唔到啦

無錯，所以對住美國咁多航母戰鬥群既俄佬都係好針對性地發展潛艇 但強國著係國如其名，要同人硬碰硬

艦決

連倉鼠飲水條管防漏水都做唔到
支製同日製差唔多價錢

機密：「遼寧號係廢鐵。」
外國：「.....................。」

可能佢同外國朋友講架野係垃圾
泄露國家機密

其實係 台灣如果打總體戰的話一定輸梗 但問題係老共一定要打閃電戰 係美國出手前逼美國承認台灣同支支合併（呢個係開戰唯一既勝利方法 所以唔好討論成效）

但係 支支去到依一刻都根本冇自信可以做到 因為登陸台灣既難度遠高於諾曼第

我哋先模擬下支支會預到乜（前題係台灣正常發揮）
1）彭金馬攻略戰俾咗時間台灣動員（除非支支同時進攻本島）
2）大量飛彈攻擊運輸船
3）可以登陸既兩個登陸點有大軍防衛
4）台灣有接近百萬預備兵
5）地下反抗軍

其實好明顯地由於台灣可以登陸對老解技術去講只有兩個點 加上台海寬度比英吉利海峽寬 老解啲農村兵根本未登陸已經可能頂唔順下 情況下根本比諾曼第更衰 所以點解老解咁積極發展氣墊船同用氣墊船張柒圖去恐嚇台灣 因為有氣墊船終於可以係台灣開多更多缺口 令cia就算話俾台灣知老解已經集結兵力都冇辨法集中戰力 先有啲機會可以攻陷台灣

但個問題黎喇 咁做美國會唔會反擊呢？會 一定會美國淨係台灣以北已經佈置咗第七艦隊同海軍陸戰隊第三軍 我好深信即使台灣淪陷美國依然會出手 所以點解一直以來大陸都用滲透同文統方式去做就咁解 係小學生上台先日日諗點用武力解決 而唔少KMT就呢點認大家都是中國人拎利益 就好似大陸有個網民講'就好似窮親戚認完你 就R你一大筆錢走' 當然滲透就後話啦

其實小學生之前 搞東風搞潛艇 個戰略計劃好合理 係小學生上台之後先拆咗啲支那班元老既和平崛起同同美國玩不對稱平衡政策 變咗依家咁直面硬碰

水底唔好睇少美國海軍 反潛同潛艇其實先係美國海軍之寶

1）支那有能力同時進攻
2）常規飛彈支那一定夠貨炸到機場、跑道、公路、鐵路、機庫、行政機關、作戰中心用唔到
3）睇台軍、市民食完堆導彈仲有冇士氣，班內鬼、共諜應該會沖哂出黎叫投降 如果克服到內鬼、主降派，一定可以拖到美日搶返制空權，都唔會全面佔領
4）贏定輸，台灣經濟、民主都會倒退10-30年

呢個真係經驗差距 美國由ww1俾人無啦啦無限制潛艇戰 到ww2無限制返日本 美國同日本係呢方面既經驗應該極度清楚明白反潛重要性 特別日本 冷戰仲要突然會有親善大使同你分享俄羅斯既熱情

所以陸軍可以一年組成 海軍需要百年傳統就咁

死得好冤枉

你識撚咩 個噴黑煙設計係參考墨魚噴墨擾亂敵人嚟做 另外成個海都睇到嘅黑煙 仲可以當訊號彈咁用 核動力航母做到咩?

小學生唔係為左表演既話，美國都唔會咁快醒覺到把刀就快架係頸到，若果小學生係可以低調落去，唔排除中共有掘起既可能性既

日本，2戰輸最慘的就係防空同反潛

有2戰教訓，應該冇一個國家比日本更清楚反潛有幾緊要

整機密航母 , 都有人貪污. 偷野.
大陸真係冇秘密,

俄亥俄級

都睇下美國SSGN同返潛技術，ohio既spac都夠晒威嚇

不過討論緊俄佬唔能夠係水面威脅到美國，咁只能夠專注去發展潛艇，玩蟻多摟死象

雷達都唔使用，邊到到黑煙就係

其實大場巴都解釋得好清楚，中共係無搶灘登陸經驗同戰術，呢個都係因為無海軍文化同基礎，加上中共無足夠既兩捿艦同登陸艦去攻台，加埋中國到底有幾多兵係有足夠能力克服到係登陸時，係海上既沖擊呢，份份鐘一落船就嘔到無力。再提下二戰奧馬哈，德軍1個人1把機槍，就已經掃殺左近3千美軍，從古到今，不論係攻城，搶灘登陸，都需要比守軍最少有3倍以上軍力先可以有可能成功佔領，守軍永遠都係佔盡地理優勢

我都相信中國係可以用飛彈密集式咁去炸台灣，但巴打會唔會有少少忽略左台灣既雷達網同防空系統呢？就算真係比你炸晒所有基建同飛機防空，一時三刻無左控空都唔代表乜，因為台灣山多，有足夠優勢同你慢慢消耗同遊擊戰到美國/日本增援。加上美日增援24小時之內都夠，唔單止第七艦隊，近既沖繩已經有美國空軍基地，所以會唔會失去左台灣既制空呢？自己解讀

同埋台灣人係咪真係好似平時大家所講既咁軟弱唔可靠？我就唔百分百肯定，之但係當危險真係殺到埋身既時候，唔好話台灣人，比你你會點做，當然因為大把內鬼同共諜就唔係百分百既台灣人可以做到犧牲小我完成大我啦，

呢啲因素加埋落去中共要打，就肯定佔唔到台灣之餘，又要燒錢去打仗，又要失去咁多年製造既北洋水師 仲要加埋傷亡慘重之後一系列帶岀既負面問題

不過家陣領導既係小學生 真係唔敢肯定中共會唔會主動做傻事

其實唔好拎呢個黎笑
無論燃氣輪機蒸汽渦輪都好
係怠速時候引擎燃燒唔完全
低效率燃燒情況下會有呢種大量黑煙

好似孫文歐洲返國咁浪漫

你呢句頭兩隻字可能就係機密

得罪講句，支那打得台灣，沖繩應該比人炸硬
因為個習種一定已經中二病上腦，天不怕地不怕先會開拖

二戰年代已經太遠，支那第一波登陸一定唔會係二戰咁傳統搶灘，肯定用軍機扔傘兵、加內應 佔碼頭城市，再用唔同大小貨櫃船放坦克、雷達、防空導彈

支那打得台灣，一定用保護xx民主為藉口，用內鬼玩到當權政府民意最低個陣出兵，始終支那同台灣冇話言衝突，文化極相近

上次高雄選舉已經見到支那有咩影響力，第時支那真係開戰個陣，獨派民意一定比支那玩到更低

主要係台灣同香港一樣 內奸太多

成個台灣utube清一色淘寶開箱

其實航海最重要係咩?動力?對空能力?信號系統?升降量?

錯 係搭載機能力呀!!!!!
即係就算送兩架美帝最新航母比你而唔比艦載機，等你蠃國用返乜撚野殲十 殲二十
你估實際作戰能力有冇得同美系盟國比

係人地度買返黎 有咩機密

不過其實真心唔明 有洲際導彈既今時今日 航母 坦克 呢d其實真係用黎恰小國only 對大國無撚用

agger

零式呢堆用普通機炮都打得死
都唔明有乜好J

個次尿零號訪港有個阿叔大大聲話核動力
我心諗你班廢中廢老真係唔識野冇腦
核動力噴黑煙你重咁雀躍

屌你唔講仲以為係入長洲隻新渡輪

打仗唔係下下都出ICBM用核彈炸架

就算最新既QE都比人影到出黑煙
根本就係燃燒唔完全

小學生打台灣，沖繩比中共炸就即係等同向美日同時宣戰，咁佢從一開始就注定佔唔到台灣，唔好話你有無時間登台先，南韓都有美軍基地架，第八軍團加美國空軍直入北京，仲守得住嗎? 講講經驗第八軍團由二戰到今都不缺大小規模實戰經驗，第2步兵師仲要有埋戰術核子武器。
加上沖繩咁易比中共炸到咩，睇睇美軍係沖繩部署重兵就知打/炸沖繩一d都唔易，駐日美軍總共約3萬5人，有3分之2就部署左係沖繩，部署既仲要係海陸空加海軍陸戰隊。當中9千人仲要係MEB，要反登陸都仲得。全沖繩41個基地，空軍都佔左10個，嘉手納仲要係除左美國本土外，最大既快速反應作戰基地，睇以上規模都知沖繩個雷達加防空網都唔野小，所以美國要支援台灣，最快10分鐘就到，20分鐘就已經可以直入大陸本土。再加上東亞家陣都決定左長期放2個航母戰鬥群。真係炸沖繩自己幻想下個結果。

二戰年代雖遠，但好多搶登戰投都有得你睇個成績表，D-Day都一樣係空投先再搶灘，結果都係傷亡慘重，傘兵未能係後方配合作戰(當然好大原因係當年既通訊技術同空投技術不佳)，台灣以島黎講。面積一d都唔細，先唔提你空投能力，你要空投幾多個受足訓練既傘兵先足夠係極短時間完全佔領台灣，只炸台灣同埋未完全佔領都係無用，仍然唔屬於自己，一定要出兵佔領。講埋中共既空投，佢自己都未有任何空投實戰經驗，唔好咁樂觀，就連美國有經驗，空投都經常岀事。

內應呢方面確實係防不勝防，但反過黎咁講，內應潛服左係台灣咁耐，會唔會仲對中共忠心都成問題，一開戰，有幾多個真係會幫中共都係值得探討，人在外，吃兩家茶禮，加上信訊資訊比以前好，係台灣又有食之不盡既高質台妹，總比你食個村姑好，係五光十色下仲抵受到誘惑？分分鐘內應既海外資產仲多過啲官仔

講到政治，你睇番票數其實都叫做55波，藍營其實同美國民主黨一樣，唔係大勝，只係險性，民意都睇到係不滿綠營係經濟上無成績先多人投左比藍營，時間拉落去，藍營做既嘢真係有絕大多數台灣人支持先再講，加上民意低都唔代表台灣人係接受中共個套同埋唔會捍衛自己既地方。唔好用香港呢套套落去一個已經有民主系統既地方去分析。民主政制下係平衡所有權力，以免單一權力過大而造成失衡。

Btw，中共一攻台就肯定會變左全面戰爭，唔會係局部咁簡，因為美日都已經表示左台灣只要受到軍事入侵就會介入

咁撚多錢去買設計圖.你同我賣番出去
斬

之前仲好意思過美國拉斯洛登?